大學non-ju收asso可以好求其

n年前讀緊degree返過某u dept office做helper,
有掂過下non-ju admission既野，
係ugc既degree黎，唔算水泡科，
果時跟GPA排sort左個表，
收生個prof係我隔離剔剔剔就完，
收十零廿個學生都唔洗30秒，
但係又唔係完全跟GPA高就有offer,
隔住隔住咁剔，懶係random咁，
我心諗，人地咁辛苦讀兩年，
幾秒就決定命運，
雖然唔知而家係咪都係咁，
不過相信都會，d prof成日懶係忙。

見到有post好認真問non-ju睇唔睇呢樣果樣，
忽然諗起呢件事，唔知asso既同學點諗？

利申：al年代入u, 而家3字頭

任何篩選都必然含有運氣依1 part

所以高gpa既同學無offer其實就未必關dse/lang事，
好可能只係運氣唔好，prof剔唔中姐

我都做過類似野。
不過係排gpa 順序
36個位 排滿其他就順序做waiting
咁岩 36 37 38 39 都係同一gpa
prof. 就是旦篤左個
呢一篤足以改變4個人既命運
你話唔賴個天整定可以賴乜

一向都係黑箱作業

果3個好慘

一命二運

on 9
呢d野可以點樣唔黑箱法呀
咁岩marginal 個d 咁點
猜包剪泵 3盤2勝咁呀？
如果係咁咪一樣又唔係靠你既符合條件（i.e.GPA)黎定

名都要改個順眼啲

你個名比人覺得你中文都唔識打。 死緊

咁黑暗？

點樣先叫唔黑暗
攪個公投決定你得唔得
先至入學好唔好

無買位都算係咁啦

其實唔係黑暗, 係有好大漏洞就真. 只要識個PROF. 或者個HELPER, 又咁岩比佢地知你個 appl. no. 又咁橋你係D marginal case., 成件事可以唔同曬.

其實係你以為佢是但揀姐

以前我讀果陣 POLY ASSO出名派GRADE
3.8 / 3.9好COMMON
所以所有大學都會為唔同既ASSO打一個折
EG. 見你係POLY就5折

見你IELTS / UE高分 GPA唔低 正常ASSO IN得唔差
大學都會收
不過你話係咪自己ASSO升自己U會好D 當然唔係

我果陣ASSO係第2年搞依科, 第一年有10%人升到自己U, 10%升其他U, 點知第2年就話上年收得太多, 要收少D人
最後本科收得好少, 5-8個人去左其他科升, 5個左右升其他U

Sad but true 運氣喺non-jupas係必不可少嘅一環 希望我有

聽prof講過佢in人順眼就收
講咩完全冇聽到

個表已經幫唔同cc打左折，我親自打既，
睇埋佢揀既結果都幾肯定係是但揀

篩得出黎排個D
你講個D 因素. 除左你話唔同CC 會打折個樣. 已經考慮曬

我都報左non ju

嘩屌咩

我都聽過人認真揀

唔係全部都係咁求其既

睇咩人楂旗啦，總有認真既prof既，
我都係話「可以」好求其姐

咁d人傻鳩揀asso/hd駁返上u姐
有dse唔retake走去行第2條路
揀得asso/hd你就遇左高風險架啦 透明度低過jupas咁多

又唔可以話求其, 咁d分既然係差唔多, 位就有限
揀邊個揀唔中果d都可以講唔公平
既然係咁, 認真揀都鳩揀真係無分別
重點係, 你都要夠分入到個list比佢揀先得架

你prof係睇通成件事先咁做, 無問題

又唔可以咁講
有d人讀asso係明顯勁d
Retake就一直都係差唔多

其他科唔知
科工呢d科asso升u真係好撚易
見過好多垃圾升曬上黎
有d cgpa連3都冇一樣上到3大
利申：睇過某cc d數 根本連dse m2 part A程度都未到

根本係asso易
讀asso中英唔過3都升得返
d數又淺

Non-ju不嬲好講運
我個年全級得幾個收到city interview
頭幾名反而無份
唔知乜準則

聽完灰鳩左
我咁努力為乜

咁你都要達標先有資格俾佢抽

又唔洗灰既，人生基本就係運氣，
努力就幫你有多d中獎機會，
不過入唔到u都唔緊要，最緊要識人

我asso gpa低兩個fd 0.3報同一科
但我早佢地一兩個月收到offer喎
有啲professor應該都會有啲心機睇下interview之類啩

其實有 唔洗擔心
入左場 付出左係有人知
有fd講到199無offer 低既講野有文有路 有offer

我有個fd, 當時仲係3年制大學，佢asso yr1 爆4,
乜叉都無，反而3.5/3.6果d有yr1 offer,
第二年佢又報，咁當然有offer啦，
收佢果個prof問佢做乜yr1唔報，
個fd答佢有報，prof: 下，係咩？
莫名其妙

睇唔同department，有啲真係排GPA再 interview 決定，有啲好hea

易唔易睇個人架
唔係個個適合考公開試
有人考公開試一pat屎
但asso揀岩科爆4 大有人在
同埋retake一樣高風險 自律嘅人又有幾多
揀asso可以提早適應大學生活 揀自己想讀個科
對將來入u揀科都有幫助
純個人意見 有時太順利都未必好事
professor親口講 大部分nonjupas學生 升上去大學表現都唔錯 所以唔好將一時嘅失敗睇得咁重 塞翁失馬焉知非福

根撚本就唔應該收ASSO仔入U

我係中三揀錯左理科考差左
retake完都未必有5或以上
所以先走去讀asso
以家讀social sci讀得幾開心
利申爆左4

係
只有dse/al 直入ugc 先係真degree 仔
其他任何途徑拎到既都唔會比人當係degree
利申 某大公司hr 親口講

其實如果我呢家CGPA 3.41/5
預計升到上3.5
咁報YR1 ENTRY定SENIOR YR ENTRY會好D
ENGINE科,SENIOR YR寫收15個

Gpa<2
名樣順眼有錢 入到U?

係
只有asso 入ugc 先係真degree 仔
其他任何途徑拎到既都唔會比人當係degree
利申 某大公司hr 親口講

你當大公司hr 流架
人地講過就係。

其實樓主開依個po咩心態
講d唔講d
想誤導部份人

其實如果我呢家CGPA 3.41/4
預計升到上3.5
咁報YR1 ENTRY定SENIOR YR ENTRY會好D
ENGINE科,SENIOR YR寫收15個

你唔撚好嚇鳩我啦
我想入u呀

我早兩年hd grad 升左ugc
我個科gpa 決定一切，interview 都冇

同dept收生個姐姐傾得2嘴

: 你以為點收呀，咪拎個excel rank下啲gpa
Shortlisted 咪望下啲credit trans 唔trans到，trans唔到咪dump囉

咁有extra. activity 佢哋會唔會睇

marginal 咪望2下囉，基本上啲ps係唔睇，
利申ue 全部f曬 ielts 都無 有3間u bba offer ( non3 大)

我就係講我經歷過既一件事，就係咁多，
開post既原因我一早已經講左，
點樣講d唔講d? 同埋點樣誤導呢？
我講一件事實出黎，你點解讀係你既自由，
同埋我亦都無叫人放棄或做任何對我有利既事，
唔該唔好亂扣帽子落我度

加油chur gpa la

易唔易唔係睇個人
根本asso d野真係易
親眼見asso升上黎有d中學數都未計得掂入黎讀科工
當然某部分dse淨係衰中文其他科勁
個d人升上黎之後係好勁

3.6 Year1 果科有面試無比人揀中
結果都比shitty收左

樓上仲有人拎dse黎打飛機
幾撚多jupas升上去既讀到一pat屎/做free rider
屌晒佢地老母

運氣係輔助
最重要都係揀啱科
Retake 唔啱讀盞辛苦自己
巴打加油
利申: al理科炒咗 asso轉商
碌入cu再first hon碌返出嚟

我覺得係我個fyp夠吸引而入

你果科可能係咁，
但我見唔少asso上最後1st hon,
arts, soc sci, bba都有，
可能因為呢d科無話易唔易，
係鬥做得好

大公司hr 話就算hku part time degree
你唔係dse/al直入都唔當係degree 嫁

其實asso入u真係好易
因為asso同你爭個班人9成9都係dse 唔過20分
或者中英文2左 但係nonju入ugc既比率仲高過jupas入
大佬呀 你jupas入u d位淨係名校生都3份1啦
又有咁多屋村band1名校生 點輪到band2仔

再講 asso 拎3.5以上係基本
我自己試過收左offer之後個個sem唔交project 唔去mid term淨係考試但都無溫過 因為asso d老師其實好好人 知你有offer唔會F你 但我最後都過3
如果asso搏盡都升唔到u 當然運氣係有一定影響因素 但如果大前題有高gpa 點都唔會科科都唔收你啦 只可以怪你能力有問題
升左u要搵工先係地獄既開始
利申過來人

係，搵工先係地獄，
開衰左個頭，1st hon都無用。

btw我果個年代asso興起無耐，
唔係話好多3.5, 過3.3已經有機入到我講果科(非科工系）
而家應該唔同玩法

😨

見工， d HR咪又係黑箱作業
社會係咁架啦，你估仲係中學咩

Ching讀邊科？同埋報左咩科？

其實幼稚園/小學/中學收生都可以黑箱作業

應該interview 睇吓表現再揀

理想當然係咁，
不過你諗下個prof連排分都唔得閒，
點會得閒搞interview,
搞親都要搵多幾個prof一齊夾，
開會睇住佢地推黎推去，
好撚on9

最on9就係你呢啲人 一句'係咁㗎啦'就合理化哂件事

又未必係合理化既 指出個現實情況係咁姐 唔係個個講哩句都甘心個情況係咁

利申 19asso上ugc乞食

想知唔同cc點打折法 邊啲會調高個分

運氣係實力嘅一種

唔係合理化件事
而係現實世界係有好多資源限制
唯有係有限資源下揀比較合適既方法咁解
唔係係度就咁齋up 講理論就叫一樣野合理唔合理

你講既野無錯
但你只係講左部份既事實
點解對有認真睇既prof隻字不提?

你既論點係
雖然唔知而家係咪都係咁，
不過相信都會，d prof成日懶係忙。

係咪可以解讀成依家既prof都係求其比人入?
我覺得好唔尊重真係有認真準備interview既人 同一直比心機讀書想升u既人 錯覺係令到佢地以為自己入到只係幸運

我知網上世界唔係寫essay 唔需要話寫到好完美先po得 但都唔該你寫得全面小小 真係有好多人唔知頭唔知路 就當左依個係事實既全部

你認真定搞笑

又冇話黑唔黑既
你名校幼小中 識個校長個幫助大d
定你就咁考既機會大d
呢個問題冇標準答案既
但現實係點，大家咪自己睇囉

因為我無親自見過認真睇non-ju既prof,
只係「相信」有，呢個唔係我既經驗黎，
講都只係鳩up。
我指既prof只係指我個dept果幾個，
唔係指全世界。
同埋上面都好多人睇到，
跟gpa sort係list上面根本無可能係「只係幸運」，
如果理解唔到呢點既話，咁幫你唔到。

補充多一點，我無義務寫一篇所謂全面既文，
呢度只係一個討論區，我講我想講，就係咁多，
你有野補充就直接講，點解要怪其他人無講你想講既野？

唔知點得出講d唔講d嘅結論 剩係個title已經有可以兩個字,完全睇唔到你有以偏概全嘅意思

再講有冇咁嘅情況你都要盡力嫁啦, 唔通有人話求其收你就hea讀咩

無責怪既意思 我都講下 上網寫文唔係寫essay 大把人出面9up

我想表達係 最小補充番一兩句
有認真既prof睇
無 都無問題 我都係講自己睇法姐

既然有人關心我既「心態」，咁我講多少少啦，
dse高分就話一定有u讀，
asso高gpa既同學唔好坐定粒六以為一定有offer,
因為non-ju有太大變數，
盡可能plan定如果無offer咁點做好，
top-up又好，出國又好，
早少少諗定無壞既，
總好過如果真係無offer咁企左係度啦

屌，努力完得個吉
本身已經無咩運，仲要俾啲prof.咁hea

始終都有有心既prof.
朋友marginal 靠interview入u
同場表現好既都收曬

咁個啲3.4 3.5唔上唔落個啲咪慘過食屎？
利申受害者

當年乜7都答錯
但有個professor望住我就笑得好開心
結果低gpa都入到

我上到ugc有個fd本身都冇offer
明明cgpa高過我
但佢email左比head
上晝send完 下晝就有offer
真係好玄

好聽啲就玄，嗚呀

嗰年7月尾已經講緊就嚟開學
先收到email做apt test
我仲要8月頭先睇到去左junk box
都打定輸數，諗住搏下sd 返email去話去左junk
佢就叫我第二日去做
做完第二日就話收左
in 都無in過
我有fd 8月中收
所以asso咩都有可能

似乎係巴打你覺得自己好認真準備
好比心機讀書 入到係努力唔係幸運
所以先打千字文去證明自己喎

咁大個人仲咁易比網上既言論動搖
努唔努力自己心知就得啦
佢地有錯覺咁又點？開post個巴打欠左你？

asso 升u ,ue f 做緊big 4

咁你個成績都係啱啱踩線，可能人地interview或者校外經驗好啲，只有怪自己唔高多0.01分

睇完好驚

試過in 8大self fin degree
只要夠基本條件 啲offer只係鬥快拎

利申asso cgpa唔過三 而加yr3

係咁都好d, 而家係無interview, 無睇校外經驗，
但又唔係跟足gpa高低

non jupas收生冇標準，可以係教授鐘意你學院/你個名收你，甚至可以突然唔想收某學院學生

雖然大學有某程度監管，但最大決定權都係學院教授到

成績好當然重要，但運氣都佔一定比例，有啲因素係控制唔到

見過2.7都升到。但人地面試好好。小組面試完左個教授叫佢留底有野講。

呢個合理情況…但佢講果到唔係咁

所以能力範圍控制得到最盡能力，控制唔到就交俾個天

何止non-ju係咁
master同見工等等都一樣啦
根本就睇心情睇個人喜好
樣靚又唔邪氣永遠著數過普通樣
以前讀中學仲唔明咩？
社會就係咁唔現實咁唔公平

當年星之子炒到仆街都比朱經武點名

比你咁講下搞到我驚驚到..我asso engine yr1報 degree yr1，GPA>4，難道呢個成績都會冇offer..

正常報多幾間好難無既，不過萬一真係無既話，
你要諗下可以做乜，例如好似上面有例子話sd email問下

報左4個課程，希望有offer啦。。。你地講到收生可以咁兒戲真係有D驚

唔好咁啦你
d人仲FF緊話interview好重要㗎

點樣apply做類似樓主呢種dept.收生helper

第一年無offer 第二年收三個offer 自己稔喇

我都想做下 問題fyp老世先

大學d part time黎，唔係prof請人，
廉價office boy, 本身都唔知會掂到收生

樓主，有冇試過遇到d人因為non jupas填錯資料而搞到冇offer

可能你果科重要呢，或者果年咁岩prof得閒想認真搞呢

呢個post解左我成年既恨
利申：算唔錯既分沒offer

我果邊d office姐姐就好人既，
未出offer前打黎話改/update gpa都盡量幫，
你form打錯gpa都唔會dq既，
都係睇transcript copy作準，
不過唔肯定其他dept會唔會當唔誠實而dq

我係打錯左自己讀個hd programme係用咩語文教，我自己白痴揀左中文，發現個陣已經submit左同埋即刻email 間u既office依d野會唔會影響我個application或者dq我

btw,多謝巴打解答

lm

小事啦。有人連英文名都串錯。

咁最後佢有冇offer

打去改番

影響我諗極微，除非佢痴撚左線，
或者你個hd係海外/不知名學店出既就可能出事，
大路cc/ive應該唔會特別理中英文問題，
因為都知正路係用咩語文，
同埋大路應該都有同program同學一齊報，
唔集體填錯應該無人會留意，
你有叫佢改就得啦，除此之外你根本無其他行動可以做

邊間non jupas admission無interview

大把，你上唔同u既網睇下direct admission,
有d科有講明係no interview arrangement

我讀space 架，係咪應該唔會有太大問題

我都信有時真係睇運既 有3個同科同學上幾年報city同一科 收左gpa最低果個 其餘一個waiting list 最後都入到 最高分果個去左ling u

有冇上左岸既師兄姐可以分享下商科nonju報社科既經驗 cgpa3.7 eng lv4 如果報city ais, ppp, poly spa大唔大機會入到？跪求一覆

入硬

可唔可以講多少少

一定唔得 你而家quit 把啦

Asso 仔準備入big 4做奴隸

一個post可以見到幾多唔經思考既回覆

上網鳩up
有幾多個會真係認真同你傾

香港要擁有一個Reddit睇黎冇乜可能

又唔使咁既 拎下意見姐 有冇師兄姐可以分享下/比啲意見？

認真答你，poly spa跟gpa收人，仲要收得唔小人，你3.7已經好top 我好多朋友就是成功例子 巴打加油

以我所知3大，city poly都要interview

知道少少non ju收生既巴絲打可唔可以講多少少 真心好想入大學

過來人 分係基本 無3.4 up 叫死左一半
當然由其啲hkcc 打飛機撚 唔好以為計落個gpa 高d admission 啲人唔係白痴

到interview 就係實力同運氣既較量

我個科就好睇interview既，gpa 夠3.3/3.4之上就係靠interview 突圍。
各位讀緊asso既巴絲加油chur理佢啦！雖然上到大學都只係由一個火土山

請問停咩科

師兄唔該晒 只係驚緊商科報過去會唔會reject

樓主，想問下填referee果part,個feedback邊個會睇嫁，定係冇人會睇，只係形式上做下樣? 定係到準備出offer先再睇返

香港人上網不嬲得9up

以前既高登唔係咁
以前講緊12， 3 年前

asso year1報 ugc degree year1 係咪多數都會睇埋dse分? 假設GPA正正常常過3
貼近佢jupas個分係咪大d機會收?

利申 ENGINE

係 btw只係過3唔夠 起碼3.6啦真心

city d engine year1 degree gpa大約收幾多

GPA只係入場券
其實好多野都係講impression

當年都好似無referee呢項要填，
當年reference letter直去prof度，無經我手，
同系另一個prof負責收另一科既，我有見佢睇，
同埋叫office姐姐mark低同一個asso同一個referee既一堆名，
個prof似係識個cc lecturer,
不過唔係我跟，
所以唔知最後係咪出晒俾佢地定點

Reference letter係interview你個啲professor 睇，正常你有upload佢一定會睇下

有冇內幕人士知道呢幾年yr1 升yr1 dse要幾多分先有機？

IVE ME HD
3.41/4
想入CITY / POLY ME DEGREE SENIOR YEAR
預計拉到上3.5
大唔大機會,定直接APPLY YR1 ENTRY

有fd話靚仔靚女就收

認真咩

聽過商科黑絲靚女in 對方係男 有優勢

邊間asso咩科

聽講係city商科有優勢，其他u都冇

其實engine啲interview係咪影響唔大

大部分唔in等於唔收

仲有啦，講明smart causal就咪懶係醒著suit黎interview，真係唔該曬

咁應該點著?

其實都係呀alex哥姐

Google it

可以咁講
有得in點都好過冇

我果個年代科工係有接近爆4唔洗in直出offer呢樣野，
而家可能gpa通脹，唔知仲有無

女同學就唔洗着衫
收硬

有得in又冇講錯野嘅話通常都收
某間U嘅CS，收到interview就等於收到offer

利申:non-ju入左N展科，讀埋今年就grad

大學睇成績為主，面試正常就過關

堅？靚女會唔會易收尐？

in過某大cs唔收

全部無相，無in過，無見過真人

咪又係睇gpa
Asso 咁撚易都升唔到大學就自己問題啦
不過慘在大部份都係垃圾科

戇鳩仔

好明顯講緊反話啦
between實有人賴班人asso/hd讀過哂 不過完全睇唔到人背後的努力

唔否認部分asso同學有下苦功，但亦覺得好多垃圾都好輕易經asso升番u，做爛哂市

利申jupas

學店

有個free rider,幾科都比人carry,做少好多野

打你老母 丶你自己攞唔攞到3.8，3.9？
你以為gpa 係天跌落黎，唔洗努力讀？
派你膠，負皮

3大甚至poly都會對asso仔打折

我就是成功的例子
我識我個科有啲人GPA 3.9 4都入唔到
自己3.4 就入到
唔知佢咩準則

利申 我認我-6

屌你老母

咩科

唔出奇呀 ，見過有polyhd低其他人0.3-0.4都有offer

你既理解力簡直驚人，
而家就係有部份cc多年派grade,
有間成班個個都3.8/3.9 (btw間cc已執），
而其他cc正常，所以先要平衡返，
當年ive仲係計100分滿分，個個六七十分係咪唔洗拉分？
何況係prof指示點樣打折，
我無任何話事權，你打我老母做乜鳩？

Poly出哂名靠interview 入嘅科

拎poly hd同asso學店比

但唔知出面點睇poly hd
係hd入面過3已經好好,但cc 個個at least 3.5

Polyhd asso 咪又係同一條隊，只係想分享一下精明嘅professor大概會點打折扣

有興趣想知

有啲會分開poly hd/hkcc，有啲會一齊打折
我問過

asso cgpa 3.83 in shitty socsci有offer
但其他高過我同爆四嘅同學就冇，莫名其妙 （非show off)

有啲爆4就以為掂硬，其實In得柒都係898

其實有得in既話，係咪已經只會跟interview表現派offer而唔係睇gpa高低？

year 1?

其實係 不過non jupas 不嬲都係高gpa 行頭 反而3.2-3.4 就要講運氣

唔應該random tick, 應該順成績同面試

cu？

睇個別教授, 咩人都有
對某D professor黎講, 3.5, 3.8, >4 分別都唔大
分數有返咁上下, 已經證明個學生有能力讀

Can't agree more 連揾份好少少既part time 都難

push

第一樣梗係睇Gpa，但你interview hea鳩鳩咁畀prof一個差嘅印象，畀佢tick走唔出奇

都睇埋邊間大專走出黎啦，學府定學店

即係派offer都係睇返gpa>interview表現？

唔同科唔同啦，
同一科換左prof話事都可以唔同啦，
點可能一概而論

見到肥唔請，唔識打中文唔請，用九方唔請

多數gpa等於一切，但interview都一定唔可以hea

但通常in得都係間u accept個gpa先比你in,咁唔係應該係睇interview表現而派offer?

In嘅人數一定多過派offer嘅數目，而入面一早已經有一啲係「入硬」除非interview個時玩嘢，其餘個啲就有可能睇你interview表演如何

咁可以係interview計50%, gpa計50%,
鬼知個prof想點計咩，
有d prof in少人，揀高gpa既淨係screen走d非正常人，
有d就in好多人，淨係睇in (eg. design),
都唔知你地為乜夾硬要總結邊樣野重要，
有咩意義？

咁肉緊做乜

肉緊
有咩令你覺得我肉緊呢，係咪因為我無打d輕鬆既icon?

Poly hd得poly係肯定唔打折，但陰公

Eie department 會打大折，2.9都有offer，收出面都起碼3.4

我打折意思係直接減個分。

Poly對poly hd通常有另一個conditional offer。除左shtm，整左等於冇整。

bu asso cgpa 3.4 無offer
讀左一年ou 3.5 ust收左
asso好睇運，同年一齊<3.2 都有offer